點解咁多人唱淡IT

做左IT十幾廿年，由最初幫人切機、做technician、攪Network、跟住整網頁、寫Apps、到而家做Architect、跟Product。其實轉左咁多份工，從來都冇想過轉行。
做IT通常人工唔會好似D醫生、律師、飛機師咁高，仲會有時OT趕救火，但係整體都算舒舒服服、出份糧都夠養妻活兒，而且咁多年來IT都係好難請人，你正正常常基本一定搵到工。
所以當大家都自稱IT狗嘅時候，有冇諗過外行人只會越嚟越睇唔起我哋嘅專業，大家嘅人工同地位只會越嚟越低

踩低啲咁咪少人入行 咁我地班老屎忽咪可以拓高啲個價

IT既技術唔係靠學習就得 多少睇天賦
有d無乜天賦既咪覺得IT難撈無人請

要不斷學新野已經夠你死

你做任何既工你一世唔學新野未發唔到圍囉

你好多工都係要定期增值自己啦

差別係IT年年要學新野，其他行業呢？直接講邊行好似IT要update咁快咁密

我做IT都係4年一次姐
我見我公司system班友都係3-5年先進修一次

咁你幾錢人工

咪玩啦～ 比上不足，比下有餘，講左出來無論高定低都會俾人插

多唔多過100k

間中ot?邊間

真心IT 人工好低

HK NO IT

秒

如果一個鐘頭內走人唔計OT，做咗有傳統大公司、有startup、有外國公司，呢啲都冇乜OT，係software agency通常都有一半人OT

你唔講照插